當人體接受大量X光/CT 會對人體有咩傷害？

自己都照左起碼30次 x 光+ CT
其實照咁多對人體會有咩傷害？

cancer

但係我次次問護士 護士都話其實X 光好少輻射 平時正常吸收都多過做一次x 光
有無讀放射學或者讀醫嘅巴絲可以解答下？

30次x ray唔撚係野啦
仲小過一次ct
咁撚驚咪撚入院嘛

唔係驚 只係照左咁多次都想知道下究竟x光 同 ct 嘅輻射量 會對人體有咩影響

probability 黎架wor
high dose嗰堆stochastic effect唔講啦
ct xray依d都係生cancer probability
理論上照得愈多咪愈高囉
statistically就未有個好實在嘅report話有囉

有research 就話cancer rate同medical radiation 個dosage有correlation
而medical radiation 最主要係radiation therapy
入面每個細項實際數字係點就好似未有人做掛?

dosage upper limit因為數字太少
某程度上係鳩估
因為鳩估 set個數字都幾低下
個重點係upper limit如果因為medical urgency需要可以ignore
印象中ct如果唔係肥仔做ct coro都唔過20mSv嘅
20係radiation worker一年上限

電療又如何? 會唔會提高cancer機會率?

唔會啊，只要劑量控制得好就ok, 通常每個fraction 都有dose limitation

不過其實而家好多CT 都有dose modulation, 只要個total receive dose 唔過就ok

其實係chaotic effect, 冇人確實答到你，不過照得越多中獎(生cancer）機會越大咁解。
不過都係果句，一切都係risk vs benefit, 如果你個醫生唔係尻開request 的話，佢叫得你照，即係佢衡量過你係需要果個scan, 其實為左你自己著想都係要食果劑輻射。

Ct會令人變蠢

有科學根據？

屌佢丫，講到乜事都無就唔洗隔離同清場啦

佢好似冇話乜事都冇喎

照一次，你當大約食十日background radiation 囉。
一般就相信話兩米外就已經無乜輻射。走到ward尾果d其實好無謂

又冇嘢nurse 通常多人想生仔
走咪走遠啲囉
當做下運動

因為工作每日都有人上ward 照下下食始終唔好
但RD 都話其實scattering 係好少，無咁濟.....
仲要行咁遠，都真係唔會太驚

反而驚surgeon 聞得太多bipolar diathermy d 毒氣啦